
\newpage
\section{Problem domain}

%setter inn problemstillingen oppsummert av Rendell her

\subsection{Case 1: Visualize p-plan product + several additional tasks}

\paragraph{}
Den første casen er et kundeprosjekt. Vi skal utvikle et lagringssystem, og kunden er interessert i å bruke AR for å visualisere systemet sammen med bygningsmassen før konstruksjonen starter. Dette gjør man for å undersøke om den digitale modellen samsvarer med det fysisk bygget, slik det blir bygd. Ofte så kan det være et problem at man bygger den digitale modellen etter plantegningene (as-planned), men så viser det seg senere at konstruksjonen ble litt ulik enn hva plantegningene tilsier (as-built).

\paragraph{}
Her tenker jeg at vi begynner smått med å visualisere en statisk modell i et kjent bygg.

\paragraph{}
Etter det, så ønsker vi å se på å bruke AR under konstruksjonen av systemet. Det er veldig mange skruer og muttere som skal strammes med momentnøkler. Slik det gjøres i dag, så vil montøren stramme opp skruen og markere den med en grønn teip e.l. for å si at den er korrekt montert og strammet. En inspektør vil i ettertid se over og sjekke at alle skruene har en grønn markering. Som en start kan man lage et system som lar oss flytte den grønne markeringen til den digitale modellen. Altså at montøren kan trykke på en bolt i den digitale modellen og si at den er blitt strammet korrekt. Hvis dette fungerer, vil det være behov for at flere montører kan jobbe samtidig. En annen ting man kan se på er at momentnøklene kan måle momentet og registrere det i et datasystem. Dette er viktig fordi overstramming vil ha en negativ effekt på levetiden. Ved å dokumentere strammingen av boltene, så vil man kunne gi mye bedre levetidsgarantier for systemet.
Parkeringshus

\begin{itemize}
      \item Fines allerede i:
            \subitem Drammen
            \subitem Heggedal

      \item Vurderinger
            \subitem Rørsystemer kan allerede vises i AR. Kanskje den samme teknologien kan brukes.
            \subitem + konkret
            \subitem Mulig at det er egne utfordringer med å ha store objekter i AR. Må se nærmere på dette.
            \subitem Kommunikasjon med eksterne "ting"
            \subitem Flere Hololenser ser det samme.
            \subitem Mulighet for å vise frem på telefon? Trenger ikke dyre AR briller.
            \subitem Elektro kommer mest sannsynlig inn i posisjoneringssystemet.
\end{itemize}

\begin{itemize}
      \item P-plan har blitt spurt
            \subitem Lages sjeldent som retrofit
            \subitem Service og vedlikehold
            \subitem Guiding rundt I anlegget
            \subitem Skru på den-og-den bolten
            \subitem Bytting av deler, smøring av kulelager
            \subitem Sjekklister for inspeksjon
            \subitem Sensorer:
            \subitem Porter for anlegget
            \subitem Høyde på plattformer
            \subitem P-plan eier anleggene gjennom levetiden. Mye service. Trenger mange folk som har spisskompetanse på akkurat disse anleggene.

      \item Tittel: AR for product demonstration and documentation
            \subitem Justerer tittelen underveis avhengig av skop og resultater

      \item Mulige problemstillinger:
            \subitem Vise frem CAD modell I bygg
            \subitem Statisk
            \subitem Vise størrelsen
            \subitem Dynamisk
            \subitem Vise funksjon
            \subitem Vise byggeprosess
            \subitem Produktdemonstrasjon, salg, presentasjoner
            \subitem Engineering: sjekke dimensjoner, as-built vs as-is,
            \subitem Posisjoneringssystem for AR briller relativt til bygg
            \subitem Prosess rundt laste ned 3D modeller til brillene
            \subitem Hvordan holde modellene oppdaterte?
            \subitem Synkronisering mellom brukere
            \subitem Dokumentasjon
            \subitem Guide under montasje (nice-to-have)
            \subitem Datafangst under montasje
            \subitem Momentnøkler med sensorer sender data til et datasystem
            \subitem Markere momentet i AR applikasjonen
            \subitem Bilder under montasje
            \subitem UX design
            \subitem Ikke noen konkret oppgave, men det er mål å ha en god brukeropplevelse
            \subitem Hvem som helst skal forstå interfacet
            \subitem Bruk av talegjenkjenning
            \subitem Software arkitektur/design

      \item Prioritert rekkefølge:
            \subitem Vise frem modellen
            \subitem Datafangst under montasje
            \subitem Dokumentasjonsapplikasjon med god UX
            \subitem .
            \subitem .
            \subitem .
            \subitem Talegjenkjenning

      \item Hva trenger Semcon å supplere med?
            \subitem CAD modeller
            \subitem Plantegninger
            \subitem HoloLens 2
            \subitem Midler for custom klær? Flere andre studentgrupper som hadde fått det, koster sikkert ikke så mye og kan være litt kult for presentasjoner
            \subitem AR demo neste uke avhengig av koronatiltak
            \subitem Einar kan bli med for å gi system engineering perspektiv.
\end{itemize}

% \subsection{Case 2: Førerassistanse i mixed traffic miljøer}
% \paragraph{}
% Den andre casen er fører-assistanse i mixed traffic miljøer. Mixed traffic miljøer er miljøer som både har autonome maskiner og menneskestyrte maskiner. De er spesielt utfordrende å operere i fordi mennesket kan oppføre seg tilfeldig og uforutsigbart. En annen ting er at mennesket trenger en måte å kommunisere med de autonome systemene på, og her tenker vi at AR kan være en god løsning. Vi har et par prosjekter hvor dette er relevant, men jeg kan ikke garantere at denne casen vil bli direkte koblet opp mot de prosjektene, siden de er litt usikre for øyeblikket. Men vi ser at dette kommer til å bli relevant fremover for flere prosjekter.

% \paragraph{}
% Det vi ønsker i denne casen er å utvikle en prototype for et førerassistansesystem i mixed traffic miljøer. Fordelen med å gjøre dette i AR er at førerassistansen kan tilpasse seg miljøet og orientasjonen til operatøren, samt at det alltid er synlig. AR briller er ikke så robuste utendørs, så vi må nok forenkle dette til å kun være innendørs for øyeblikket.

% \paragraph{}
% Er en del utfordringer her som må løses
% \begin{itemize}
%       \item Hvordan sender man posisjoner mellom eksterne enheter og AR headsettet?
%       \item Hvordan finner man posisjonen til eksterne enheter?
%       \item Hvilken informasjon skal vises frem for brukeren, og hvordan viser man det frem?
% \end{itemize}

% \paragraph{}
% 6:00 her for industrielt miljø eksempel (intern lenke) Semcon Autonomy - \url{boliden_workshop_only_video_d455_color_image_raw.mp4} - All Documents (sharepoint.com)

% \begin{itemize}
%       \item Teknologistudie
%       \item Hvilke briller finnes
%             \subitem Nyttig
%             \subitem Stor oppgave, mindre konkret
%       \item Forutsetter
%             \subitem Mixed traffic
% \end{itemize}




% \end{itemize}

% reference test
% \begin{itemize}
%       \item The biggest weakness inn cybersecurity will allways be us humans
%             \cite{mitnick}
%             , says Kevin.
%             % @article
%       \item Isac got hit by an apple
%             \cite{einstein}
%             % @book
%       \item Donald is a duck
%             \cite{knuthwebsite}
%             % @online
%       \item Donald is a duck
%             \cite{knuthwebsite}
%             that is in a book
%             % @inbook
%       \item \cite{latexcompanion}
% \end{itemize}
